\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,twoside,openright]{report}
\input{configs/packages.tex}
\input{config/fields.tex}

\begin{document}

%------------------------------------------------------------------------------
% Inicio da Capa
%------------------------------------------------------------------------------

\input{covers/cover.tex}

%------------------------------------------------------------------------------
% Fim da Capa
%------------------------------------------------------------------------------

\chapter*{Perguntas e Respostas}

%-------------------------------------------------------------------
% Pergunta
%-------------------------------------------------------------------
\begin{myQuestion}
{1 - Exemplo de uma primeira pergunta... ok?}
%-------------------------------------------------------------------
% Resposta
%-------------------------------------------------------------------
R: Claro, será portanto esta a primeira resposta.
\end{myQuestion}

%-------------------------------------------------------------------
% Pergunta 2
%-------------------------------------------------------------------
\begin{myQuestion}
{2 - Usar o \LaTeX é simples, após ter interiorizado alguns conceitos. Explique então a sua vantagem versus ferramentas WYSIWYG?}
%-------------------------------------------------------------------
% Resposta 2
%-------------------------------------------------------------------
R: A separação entre a apresentação e a formatação do documento é um dos pontos fortes do \LaTeX. Isto ajuda a quem utilizar esta ferramenta concentrar-se separadamente no conteudo e, como é o caso deste documento, apenas tem de fazer uma unica formatação que depois pode re-utilizar.
\end{myQuestion}

%-------------------------------------------------------------------
%Bibliografia
%-------------------------------------------------------------------
\renewcommand\bibname{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{1} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\begin{scriptsize}
  \bibitem{Introduction_to_Data_Compression} Khalid Sayood \emph{Introduction to Data Compression}, Morgan Kaufmann, third edition 
  \bibitem{The_Data_Compression_Book} Mark Nelson,Jean-Loup Gailly \emph{The Data Compression Book},  John Wiley \& Sons, second edition
\end{scriptsize}
\end{thebibliography}

\end{document}
